依家辭職是否不智？

依家份工做左一年零八個月
早幾個月空降左個男上司 面和心不和
好似磨合極大家都唔係好夾 開始有啲頂唔順

同team有個同事都係因為佢 上個月走咗
聽佢講見到廿鳩幾份工 仲係未有著落
我都諗咗幾個月 望住依家失業率咁高真係好卻步
成日諗住肺炎好快過 個市好返啲就可以走
拖下拖下終於到咗頂唔順嘅一刻 肺炎又未完

早兩個禮拜老細搵我吹水 話諗住我做夠兩年就升我
我仲半信半疑緊 覺得佢係驚冇人幫佢做嘢先用呢招氹我
聽返有幾個同事都係話會升最後都冇升 等下等下就走咗
仲有幾個月先夠兩年 但係我好似忍唔到咁耐

而家辭職 係咪好on9？

走
唔走

有積蓄冇咁怕
但最好就騎牛揾到馬先

開心最緊要 走

空降得條友落黎做你上司 呢D公司 所謂升你
內部提升機會.. 基本上都極小機會真係升你

萬一真係失業幾個月 都仲養得起自己

一直唔走仲有個原因 因為唔想再做依家呢行 但係又冇乜方向感

咁轉行你有咩準備左
諗好準備好再辭穩陣啲

邊行？ 果老細有冇加過你人工？ 四個月唔長

建議騎牛搵馬
慢慢見工

睇銀包做人,有儲開錢就唔怕走, 等錢用就搵到先走

都仲係諗住轉唔轉 因為想轉果行我完全冇背景 依家有既相關技能都係自己有興趣業餘鑽研返黎
有諗住讀個短course 進修下順便為轉行打個底

但其實而家都仲有唔算少公司請緊人
點解會見廿幾份都冇人要？
問題係邊？

finance 蚊型公司
冇加過因為年頭果陣生意唔好 全公司都冇得加
四個月都唔知捱唔捱得過

個舊同事話佢係有收到幾個offer嘅 只係人工唔啱心水 有啲一聽到要跑數佢就不了

又聽過有人話呢個時勢好多請緊人嘅都係閪工

same here
樓主我比你大鑊, 我的上司名叫太子
如果你真係頂唔順同唔係好需要錢生活, 你都係祼辭抖下算
你就預左坐半至一年冷板櫈
一邊send 信同見住工, 一邊學新嘢 (例如上 d 網上學習的課程), 抖個時要不時做運動保持良好心境, 千祈唔好心灰
我唔係好你好好多, 我都就快到臨界點, 我睇下可以撐到幾時
唉

巴打 言詞間feel到你有幾灰鳩頂住呀 你不是一個人！！

唔係。
所有老細都係咁樣講, 包括我請人都係咁講。

最憎話遲吓升你先依種空頭支票，講得出多數都呃尻

所以都預咗佢係流

依家走同夠兩年先走嘅分別係
依家走：開心啲 乾手深腳 但係會搵唔到工係屋企R腳
夠兩年先走：白白受氣多幾個月 樂觀啲諗可能肺炎收皮個市好返啲 加上一年幾同兩年 CV個觀感實係兩年好睇啲

其實做夠兩年又唔升又唔加人工咁撚低賤都一定會走

口頭承諾 最無力 遲D升 鳩up
會唔會肯出封信/MEMO話邊一日升?

騎牛搵馬

既然你已經諗住走，即係你已經冇有怕
心態上你已經好過佢，咁咪留但hea 做再搵工....

佢知你唔想走，又唔走，佢仲驚你玩野啦，佢仲要係新來.......

騎牛搵馬

既然你已經諗住走，即係你已經冇有怕
心態上你已經好過佢，咁咪留但hea 做再搵工....

佢知你想走，又唔走，佢仲驚你玩野啦，佢仲要係新來.......

老老實實
咁嘅時勢個市會唔會好返都未知......

唔灰就假
做岩又鬧, 做錯又鬧, 佢自己做錯又入我數... 唔高興又鬧
好多同事都講我無乜點笑過
工作 D 野又惡啃又無人幫又多得唔合野... 有 D 野我工作職位需要做但係個仆街太子要我一定要幫佢做鳩哂個 D 先得, 我個 d 野無時間做做得唔多好就又鬧我....
如果唔係我屋企等錢洗, 我真係聽日就打信辭工

巴打心水清

我明呀巴打 我同你有啲類似
我個濕鳩上司成日要我做啲我職責範圍以外嘅嘢
但係我本身已經有好多濕碎嘢要處理
依家為左做佢果啲根本都唔撚夠時間做
加上因為道氣我真係唔撚想做
佢嘅講法係話佢都好忙 所以叫我做
但係平時佢只係乜都掉撚晒俾我做 自己係個位度碌facebook
好彩佢唔會點出聲屌我 但係就好撚奄尖 雞蛋裡挑骨頭 煩撚過女人

俾人鬧係真係好影響心情+心理
如果真係好影響情緒 巴打真係不妨考慮抖下
等錢洗 就算冇正職 炒下散一邊抖抖氣都好

咁嘅情況，梗係唔好quit住

真係唔好走，而家好難搵工

睇你需要公司多啲定公司需要你多啲啫
你有本錢(技術+錢)使鬼理佢
早啲揾定第份仲好啦

理智同自己講涯住先。
但每日都過得好苦。

做得勁唔開心 份工唔岩我做
一晚札醒兩次 岩岩訓醒個腦勁空蕩
又怕到時reference check比佢唱

有offer先走

真心有OFFER先走,我IN左半年,IN左九份工先得一份有OFFER

唔會又係想轉IT啩

搵到工再走啦
失業好慘

早兩個禮拜老細搵我吹水 話諗住我做夠兩年就升我
你估有法律效力咩
佢唔升你都吹唔脹

空頭支票真係聽得多
仲係好多人信唔敢走

好想祼辭 但冇乜積蓄

條命自己既
唔好理人點睇

搵到就走，完
返工唔講唔講心？
唔好玩啦
佢冇咗你唔掂就自然會比多啲錢請你㗎啦

呢個時候要能伸能屈. 你上司無權炒你，洗乜自己先放棄. 呢個時期唔好裸辭.

仲返工食老綜啦

升你=呃鳩你

我都會 每個星期日到夜晚就會好驚好驚
每日返工倒數星期五

一樣
但我想裸辭

唔係

裸辭雖然養得起自己 但係心理壓力又好大 又要睇屋企人面色

但係可能都會開心過依家

我就癲
但班朋友分開兩派
有份好工就唔建議
其餘擔心我精神健康而嗌我辭

搵到先走
唔係辭咗先搵